№ 101
Sel 6mal Oktob 1872
Koos ollid kohtumehhed peawannem Adam Traugott, Jaan Amandus, Jaan   Albert.
Tulli kohtu ette Jaan Wilibalt, kaebab et Jaan Lukas on temma maiasse südda öse tulnud ja on tüttrukid tagga aianud, tütrukud on joksnud kamre. Jan on lönud kamre ukse raua seest wälja tütrukud on joksnud aknast wälja. Wanna issa üttelnud mis sa mürrad siin wõtnud tulde üllese ja üttelnud näh se mo omma wäimees. Jaan Lukas üttelnud wõi, wäimees, and 2 kord issale wasta rindu, issa pikali mahha, ja pärrast on üttelnd: kus kerwes ma tahhaksin sulle näiddada.   
Tunnistuse mees Mihkel Lind kes pealt näind.
Se sai temmale kuludud, ja jääb suurema kohtu holeks.
Pea Kohtumees Adam Traugott XXX
Kõrwamehhed Jaan Amandus XXX Jaan Albert XXX
